
const data = [
  {
    question: "O que é JSX no React?",
    options: [
      "Uma extensão de sintaxe para JavaScript",
      "Um novo tipo de banco de dados",
      "Uma biblioteca de estilização",
      "Um pré-processador CSS"
    ],
    answer: "Uma extensão de sintaxe para JavaScript",
  },
  {
    question: "Qual hook do React é usado para gerenciar estado em componentes funcionais?",
    options: ["useEffect", "useState", "useContext", "useReducer"],
    answer: "useState",
  },
  {
    question: "O que significa CSS?",
    options: [
      "Computer Style Sheets",
      "Creative Style System",
      "Cascading Style Sheets",
      "Colorful Style Sheets"
    ],
    answer: "Cascading Style Sheets",
  },
  {
    question: "Qual método HTTP é usado para enviar dados em uma requisição?",
    options: ["GET", "POST", "DELETE", "PUT"],
    answer: "POST",
  },
  {
    question: "Qual é o propósito principal do TypeScript?",
    options: [
      "Substituir completamente o JavaScript",
      "Adicionar tipagem estática ao JavaScript",
      "Melhorar o desempenho do JavaScript",
      "Criar animações mais complexas"
    ],
    answer: "Adicionar tipagem estática ao JavaScript",
  },
  {
    question: "O que é um componente em React?",
    options: [
      "Uma função ou classe que retorna elementos UI",
      "Um arquivo de configuração",
      "Um tipo de banco de dados",
      "Um servidor web"
    ],
    answer: "Uma função ou classe que retorna elementos UI",
  },
  {
    question: "Qual tag HTML é usada para criar um link?",
    options: ["<link>", "<a>", "<href>", "<url>"],
    answer: "<a>",
  },
  {
    question: "O que é npm?",
    options: [
      "Node Package Manager",
      "New Project Manager",
      "Network Protocol Module",
      "Native Program Manager"
    ],
    answer: "Node Package Manager",
  },
  {
    question: "Qual framework é conhecido por 'escreve uma vez, execute em qualquer lugar'?",
    options: ["React Native", "Flutter", "Ionic", "Xamarin"],
    answer: "React Native",
  },
  {
    question: "O que é Git?",
    options: [
      "Um sistema de controle de versão",
      "Uma linguagem de programação",
      "Um editor de código",
      "Um servidor web"
    ],
    answer: "Um sistema de controle de versão",
  }
];

export default data;
